李克強為何向習近平開炮 資深傳媒人 - 潘小濤

節錄

李克強為何向習近平開炮
資深傳媒人 - 潘小濤

近日中南海決策層表現得有點詭異。網民質疑大半個中國浸泡在洪水、數千萬人處於水深火熱中，習近平為何神隱多日。他6月28日下達首個水災「重要指示」及形容「防災救災取得積極成效」，7月12日第二道批示才承認「防汛形勢十分嚴峻」。除了兩道批示，再沒實質行動，更沒飛赴災區視察災情。

習近平等最高領導層的態度不明朗，以致各地政府救援工作很敷衍，更沒動員全國籌款活動。換成以前，央視等單位早就叫來中港台明星歌星，高調舉辦一方有難各方支援的賑災演出。。。。。。。。。。。。

官方新華社則指，政治局常委上星期五開會討論南方洪災，習近平在會上指出，防汛救災關係人民生命財產安全、糧食安全、。。。。。。。。。。。

習近平早在5月19日已指示防汛？他有預知能力，知道一個月後的長江中下游會被洪水衝擊？果如是，他應在洪水未到前就視察防洪設施，並安排心腹重臣到區內督師，令各級幹部不能懈怠。。。。。。。。。。。。。

黨媒替習近平找的藉口，經不起任何邏輯敲問，為何還要企圖圓謊呢？理論上，習已大權在握，地位穩如泰山，面對網民質疑，大可置之不理，。。。。。。。。。。。。。

黨內對習的不滿，從李克強的說法可見一斑。日前，李克強在國務院常務會議上，特別要求地方政府提高資金使用效益，不能對一些老舊小區「說拆就拆」，造成財政巨大負擔，更強調「中國仍然是一個發展中國家，做甚麼事一定要盡力而為、量力而行」。。。。。。。。。。。。。。。

「量力而行」暗諷好大喜功

量力而行、盡力而為，很易令人聯想到一帶一路項目、減免非洲債務等決定拖累中國政府財政，而中美關係降至冰點、港版國安法令北京外交陷入困境等重要議題，習都負有不可推卸主要責任。。。。。。。。。。。。。。

在剛閉幕的兩會，李克強在政府工作報告及其後記者會，將焦點放在就業，並「不經意」披露全國有六億人月收入只得一千元，強烈暗示今年全面脫貧目標不現實，而解決問題的良方就是地攤經濟。。。。。。。。。。。。

潘小濤
資深傳媒人